高鐵西九有設施供執行中國法律 曾俊華: 不置評 胡官: 不應設覊留室

【特首跑馬仔】曾俊華拒評一地兩檢 林鄭指需尋穩妥安排 胡國興：內地官員不應在港覊留旅客 (20:29)

本報今日報道，獲得兩份由港鐵及顧問公司提交予政府的高鐵西九龍總站詳細設計文件的修訂版本，其中最大的修訂，是於2015年11月在B2及B3兩層設立內地清關、出入境及檢疫辦公室，當中包括羈留設施等。本報向3名特首參選人查詢，若當選行政長官，如何落實及推行一地兩檢。

曾俊華回覆稱，理解兩地政府正在商討有關問題，因此不便置評。

林鄭月娥說，「為高鐵發揮最大效益，利商便民，必須朝一地兩檢方向考慮，但當中存在法律（憲法）的問題，需要尋求穩妥的安排」。

胡國興認為，高鐡必須有一地兩檢才有意義。他指一地兩檢涉及內地官員在香港執法的複雜法律問題，但至今政府仍未提出中港雙方的討論細節，認為是「黑箱作業」。

他又認為「完全沒有必要」設覊留室，因內地執法人員可將任何違法者移交香港執法部門按香港法律處理，內地官員不應該也沒必要在香港境內覊留旅客。

胡官係鬼 𠝹票

胡官政綱刻意離地, 扮飯民界票
曾俊華夠務實出到閘, 港人唯一希望
(好似係)

如果係香港境內設中國關口，咁坐緊高鐵時，係中國法律定香港法律去管

曾俊華

講真, 有一個會成日周圍睇本地運動比賽既親切特首
比中國執下法又有咩所謂
更何況正如成報所講, 衰野都係江派做, 薯片贏即係雜大大重奪香港, 雜大大咁好人唔會亂咁黎

一定係

全部都係大陸管 一國一制最有經濟效益 經濟最重要

講真，香港都返左母親懷抱咁多年啦，
好應該快啲撤關，中港共融

Carrie and John, Did you know about this?

高鐵西九總站的「一地兩檢」，一個隱瞞了香港人七年的陽謀，如今圖窮匕見。明明早已設計好附有覊留室的高鐵總站，甚至可能已經建好，但特區政府卻一直隱瞞，一直隱瞞，一直隱瞞。

我認為，爆料人選擇這個時機出聲，不是為了替任何一人助選，而是希望市民想一想，無論 Carrie 還是 John，都是特區政府的核心，所有特區政府做的醜事，所有對市民的隱瞞，他們都難以甩身，必須好好面對。

林鄭月娥，曾俊華，你知道西九高鐵總站已為大陸執法人員預備好覊留室嗎？你知道他們打算覊留違反中國法律的香港人嗎？你知道這是違反《基本法》嗎？

你同意這樣搞嗎？

我有預感，今年的特首選舉，重點不會再是個人醜聞，而是曝露整個特區政府醜行的爆料。所有需要剎停的，傷害香港人的大事情，都有可能在未來三個星期爆出黎。因為這是看不過眼的公務員和專業界維護公眾利益的最佳時機。

這些 inconvenient truth 無可避免會打破了對候選人的幻想，令大家心裏不舒服。但是，最終香港人選擇麻木，還是選擇自己站起來反抗，總得看我們自己。

林病:等我搵社會主義者佛利民出來唱衰下對手先

黃絲話鬧還鬧唔好拖曾俊華bb落水, 好唔公道, 佢只不過係前財政司司長, 前行政會議成員, 乜都唔關佢事

朱議員，你哋發現港府醜聞，當然可以問CE候選人，但你的攻擊目標是否應該是現任的相關官員，如張炳良丶袁國強丶689呢？

本來想share 一見到無啦啦拉埋jt 落水，即刻唔like and share

朱議員，吾好下下拉曾生落水！去問張丙良和林鄭。

社會主義者佛利民又出來幫林病攻擊對手啦?
仲有啊
死番5P啦
吾你老母咩支那狗

五P支那狗
有冇野衰得過呢個組合?

no la, 引用facebook留言

引用WO~
呢招真係好
唱衰對手又唔洗上身
似足689

如果關口設係西九, 上到車即已經完成入境中國手續?

扮乜撚野討論姐
討論下你主人奶媽D衰野仲好啦

最上第二個post, 禁"see more comments"就有得睇
唔識既話可以搵你間工場d哥哥姐姐教下

算吧啦你
睇你PROFILE
全部都係林病以外既候選人就不斷開POST唱
唔洗再扮啦

講林病既POST竟然係一個都冇啊
一個都冇啊
仲係度扮